革命中期檢討報告上線啦!

標題黨呃左各位入嚟成場革命正式過左半年，當連續兩週都有38萬、80萬人走出嚟，證明香港人仲未會想停步，依場革命係會繼續落去。喺依個時候，我覺得係所有人一齊中期檢討嘅時候，所以將我依期所思所想開個post，brainstorm下大家，多多指教

首先，經過左6個月，我覺得我地所有人都需要認清幾個事實
1. 香港人係全世界最鐘意番工嘅生物
亦即係話長期黎明行動令人被罷工係唔可行。就算搞工會，個人亦唔太樂觀，因為工會要有足夠壓力去迫到旗下會員全部遵從工會決定先有用。無辦法依個係香港人嘅本性，唔係短時間可以扭轉，甚至可能要一代人嘅時間。

2. 依場係持久戰
快嘅可能一兩年，再耐d嘅可能長達十年。記住我地係同緊一個史上最強大嘅法西斯政權對抗，所以係冇得急於求成。

3. 200萬人已成歷史
唔好再用200萬人作指標喇，喺現時嘅客觀環境下根本再難見到有200萬人出嚟，但上個禮拜嘅38萬、啱啱嘅星期日有80萬，依d都係好大嘅數字，唔好唔記得其實03年後整整十幾年都係冇超過50萬人嘅遊行。

同時，區選同近期民調反映，民主vs建制六四比已成定局。與其花心血去令建制轉投我方陣營，不如我地未來方向係如何鞏固依6成人嘅支持，同時令依6成人去做得比之前更多，因為會行動嘅基本盤可能大約4-50萬人，而勇武只會佔更少比例。

基於以上現實同目前情況，我從幾個方向去探討革命未來路向，可能都老生常談，不過作為一個提醒都好
1. 鞏固民氣
我知道而家整連儂牆個風險比早幾個月大左好多，但喺安全嘅情況下大家盡做啦，除此之外之前有手足提過嘅連儂巴士，又或者和你run其實都係一個唔錯方向。

但大家忽略左一個點，就係區議員辦事處。依三百幾個非建制派議辦唔單止可以放文宣，仲可以做埋放映會，又可以聚人。

文宣未來其中一個最重要方向係雙普選。唔知點解一直以嚟嘅宣傳重點都只係獨立調查委員會，但冇一個民選政府back up嘅獨立調查委員會只會同監警會一樣。

另一個方向係過量嘅催淚彈造成嘅健康問題，基本上依個係藍黃同埋黑警都要面對嘅問題。我諗到一個和理非可以做嘅就係著住套全身保護衣喺唔同區域行嚟行去，持續咁做可以raise到更多awareness。

2. 經濟戰
經濟戰其實係兩個方向：黃色經濟圈同攬炒。
我地要擴大黃色經濟圈，要令到黃色商戶唔係只係餐廳為主，而係每個經濟層面都要有同路人企業，所以我地嘅門檻唔能夠太高，更加唔應該將黃企當成一個比我地R著數嘅地方。

攬炒方面，其實而家和理非最大嘅作用就係攬炒，因為只要一聚得夠多人嗰一區嘅商戶為左安全理由就要收檔，所以和你shop係一定要繼續。記住只要當日目標達到就散水，不要陣地戰。

3. 勇武全面地下化、小隊化，抗爭融入生活
前者有好多po都有講，所以從略。勇武前線最重要係要清楚行動目標，唔好戀戰，同時唔需要跟日程表行事，咁樣先可以令黑警好似be castle嘅守方咁。另外，不鼓勵偽勇武。決定得上前線做勇武嘅唔該要克服哂所有嘅恐懼先，包括被捕被殺嘅風險，未克服到唔該做番自己能力範圍內嘅事。

抗爭融入生活除左平常嘅鍵戰、黃色經濟圈等外，和理非仲可以做嘅係人人哨兵，養成報哨嘅習慣，以及好似老豆搵仔之前講嘅喺屋企set cam影出街；人人平日都盡可能black bloc；每個人屋企都可以做兵工廠，除左火魔之外，唔好唔記我水魔呀

4. 全力支援被捕義士
我都出過po講過，其實我地係要養成一個每月供養手足嘅習慣。以全港300萬打工仔計，當有一半係我地陣營，只要每人每月捐1%人工，每個月已經有超過兩億港紙喇。但睇番612同星火而家有嘅錢，你就知根本冇咩人咁樣持續去做。除左法律開支外，其實安家費真係對義士更重要。

除左鼓勵更多企業去請被捕手足外，我有個諗法唔知做唔做到，就係推動公司包括較大規模嘅公司招聘程序唔將6.9開始所有同抗爭相關嘅刑事紀錄視為案底。

最後，希望所有手足記住一點，我地未贏，泛民攞多左議席唔代表民主。一個議會唔再係親中vs反親中而係左翼vs右翼，咁樣先係我地要爭取嘅普選議會。未達成我地目標前我地只有檢討，不打飛機。最重要係我地一定要保住條命，因為我地依一代人同之前幾代人比，係最有機會見到支共仆街冚家剷。

楚雖三戶，亡秦必楚。

自推 1/10

幫你推
攬炒聖誕我來了

支持

自推 2/10

推

仲有國際戰線

老實講，區選段共識和平期令好多人走慢左

人數真係已經唔係指標，有用既，人少又點話

至少，生活中既抗爭唔可以停，見到美心個營業額回升真係好唔抵
自己平時行多成公里去搵黃店，然後身邊竟然有fd明知藍店仲走入去幫襯🤦🏿‍♂️

借便借個位
陳雲同佢d高徒玩撚夠未？

月捐1%真係幫到好多手足

依個係事實，但同時點樣行落去都係一個問題

每個禮拜打就會有更多前線被捕

最起碼每人都要開twitter做任務

可能有好多人覺得我一次都捐唔止1%咁少

但係捐錢唔持續都係一個問題，如果大家都共識依場係一場持久戰嘅話

我覺得每月咁捐都係一個reminder比自己依場抗爭係未完

自推 3/10

自推 4/10

自推 5/10

Push

自推 6/10

好文共享

【爆po再開】遊行冇用，勇武冇用，黃經濟圈冇用，罷工冇用，黎明冇用，民意逆轉，開始攰，送頭，中計，係鬼，前線死嗮

波蘭人民如此生活日常直到黎明，你地得唔得？

自推 7/10

自推 8/10

自推 9/10

清晰中point
推

自推 10/10

好想幫手推,但推唔郁

幫推，雖然不盡同意，但對現狀歸納得幾好，要認清事實再重整策略

push
聖誕GOGOGO

藍字睇得有d辛苦
不過都不及坐緊既手足傷左既手足辛苦

不要放鬆！不可放肆！

幫推

Pish

講得幾好，幫推

2. 依場係持久戰
快嘅可能一兩年，再耐d嘅可能長達十年。記住我地係同緊一個史上最強大嘅法西斯政權對抗，所以係冇得急於求成。

好多人未明依樣野，革命又盛又衰
可能一時靜左，但一有事就會出返黎

P牌仔推唔到

但支持階段性總結

不要說運動已降溫
試著說運動已上軌道

一定唔會犯法既抗爭活動 就要大大聲做，感染中立派，鞏固淺黃
(例：擴大黃色經濟圈、做文宣、Share新聞、支援同路人....etc)

有機會違法既抗爭活動就....
(例子:諗唔到.........)

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

唔好意思 借個位推行動po
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！